智能化妝app登上大場 化妝品牌推行門市自助試妝

化妝app對各位美容控來說應該不陌生，但當大家仍然當化妝app是「玩玩吓」的工具時，原來化妝品牌已經將它發展為做生意的必備工具，讓顧客能在店舖裡自己「試妝」。而首個希望將化妝app納入實位店舖的品牌，就是向來作風前衛的M.A.C。

MAC剛剛就宣佈將會於店舖設置智能試妝機Magic Mirrors，內有幾十種款色的眼妝選擇，透過高科技記住你的輪廓特徵，然後你就可以隨意在顯示屏上轉妝，測試出適合自己的色調，免去試完一隻色又要落妝再試下隻色的麻煩。據知，這部Magic Mirrors的顏色像真度極高，不須要擔心與化妝品實物有色差的問題。

Magic Mirrors將會於美國的分店推行，估計最快於2018年年頭就可以於全球的M.A.C分店使用。不知道這類試妝app會否真的能一步一步影響化妝界的未來發展?